涉去年港島11.2集會刑毀新華社 15歲男生事隔近一年被控暴動

去年11月2日，有網民號召參與港島多個「流水式」集會，事件及後演變成各區衝突。警方表示，當日下午約5時，有示威者懷疑以噴漆、鎚仔及投擲汽油彈等方式破壞皇后大道東一大廈地下玻璃外牆及鐵閘。

港島總區重案組接手調查案件，經調查後，於今年1月24日在九龍城拘捕一名15歲男童，涉嫌非法集結。警方經諮詢法律意見後，今日（27日）改控該名被捕男童一項參與暴動罪，案件將於11月3日上午在東區裁判法院少年法庭提堂。

去年11月2日，港島區有多場集會遭警方中止不反對通知書，亦有網民呼籲流水式參與各區活動，有百多名區議會選舉候選人於維園發起聚會。事件演變成各區衝突，有示威者到跑馬地新華社的香港分社，砸爛地下大堂玻璃外牆，並投擲汽油彈縱火。大堂內火光熊熊，門口玻璃碎裂。新華社當日深夜發表聲明，強烈譴責有人破壞辦公大樓並縱火的行為，「對暴徒的野蠻行徑表示極大憤慨」，呼籲警方嚴肅調查事件。

Source: 01

日日都暴你老母動

暴動金手指

乜撚都暴動

ON99 亂黎

首先, 撚有人暴動咩, 得你班人係汎莫須有自己強行定義

第2, 用佢呢個logic去諗, 即係戰場範圍內上出現既=軍人 或者 非友軍人士就係敵人。無其他人既屌你老母?

暴你老母臭閪動，死律政司成班仆街閰家鏟

今日第3單新聞要好嬲好嬲

屌你老母乜9都暴動

入罪易過放火，刑毀多多聲

破壞社會安寧，你係條街大叫都破壞緊

可以一事告兩次？

唔係,之前係純拘捕一路候查,今日正式起訴